澳門大停電港人被困酒店 賭廳水浸市民街頭游水

受天鴿影響，澳門多區出現水浸，今早11時起更突然停電。其中在氹仔剛開業不久的羅斯福酒店，至中午約12時，酒店突然停電，房間內的燈光、冷氣及電話，甚至公共地方的升降機全部停止運作。有原本在酒店慶生的港人遊客表示，酒店內的住客立即走到走廊查詢，但職員指「個風太勁，所有嘢都停哂」，連酒店的餐廳都停止供應膳食，全部客人被困酒店。由於酒店不少房間有露店，雨水由露台的門隙湧入，客人慌忙用毛巾處理。酒店職員更着客人遠離露台，走出走廊較為安全。

澳電表示，由於部分地區供電設備被水浸，內港一帶發生停電事故，直至中午珠海供電出現故障，本澳八成以上電力由內地輸澳，導致全澳廣泛地區大停電。部份銀行被逼暫停營業，有食肆亦要關門。多區出現水浸，有市民被逼在街頭泳水，網上亦流傳有賭廳水浸的照片。澳門電台報道，澳門及離島有多宗困升降機事故，消防正在加緊救援。澳門中區及北區多處交通燈因停電而停止運作，政府呼籲駕駛者留意現場警員指揮。

酒店窗邊有大量雨水滲入，住客要用毛巾塞着。（本報記者攝）

有澳門酒店停電，住客被困無法離開。（本報記者攝）

哦

快點去趁亂偷碼吧

乜鳩嘢叫露店

幫支那買電，抵撚死。

我親戚係澳門

熱烈地彈琴熱烈地唱

停電但係個鬼妹後面有燈光

死撚左去咪啱囉

咁都睇到係鬼妹？巴打好嘢

港共政府都想同大陸電網聯網 唔知做左未

本澳八成以上電力由內地輸澳 抵死

睇圖好似係新濠？

對外唔好再自稱係香港

一早聯左

兩電又點會畀港共咁做啊

屌你老母, 你唔識諗下俾著係你屋企人/親戚而家係澳門會點丫?
過度支那化係澳門抵死, 禍不及家人呀屌你

Show Blocked User - 親子王國國王👑

女就白鬼, 男就黑鬼 ?

一定頂到條女叫救命

酒店睹場都咁差 唔係都係外國公司/香港公司起?

個身型咁柒,個頭咁大,一睇就知係黃種人啦

水舞